空運貨站職員涉監守自盜 停機坪偷240部手機

號稱世界級、負責處理機場空運貨物的香港空運貨站（Hactl）發生職員涉嫌偷貨事件，該公司一名職員上月中疑進入屬禁區的停機坪，盜走準備運往外國約二百四十部智能手機，總值逾二百萬元。據悉，當外國貨主收到貨物打開時，發現內裏並無智能手機，於是向港方追究，警方其後接獲報案，本月中拘捕一名Hactl職員，已落案控告他一項盜竊罪名，案件將於六月十日在西九龍裁判法院提堂。

盜竊後放回重物圖掩飾

停機坪屬於機場禁區範圍，出入人士須領有禁區通行證，消息指，案發於上月廿二日，有人疑藉工作緣故，掌握寄往海外貨物及航班資料，持通行證進入航機停泊位置附近，將該批準備寄往外國的智能手機移走，帶返非禁區範圍。有人再放回一定重量物件以圖掩飾貨箱有貨品，當航機抵達當地，貨主發現貨箱內並無智能手機，感到十分愕然，遂立即向港方追究，最終決定報警求助。

貨值228萬元 拘中年港漢

警方發言人表示，機場警區於四月上旬接獲一名職員報案，指其公司有約二百四十部手提電話懷疑被人盜去，總值約港幣二百二十八萬元，經深入調查後，人員於本月十二日在機場警區拘捕一名四十九歲本地男子，案件由機場警區刑事情報及支援組跟進，涉案男子已被暫控一項「盜竊」罪，案件將於六月十日在西九龍裁判法院提堂。

Hactl發言人證實，機場停機坪於上月中發生一宗懷疑貨物失竊事件，涉及一名Hactl員工，案件已交由警方進行調查，貨站亦正全力配合，因此不便評論或提供任何資料。發言人表示，貨站過去四十多年來一直採取嚴密的保安監管制度，包括在貨站設有一千二百多部閉路電視，防止盜竊案發生，一旦發現懷疑失竊事件，必定會報警處理。機管局發言人表示，由於案件交由警方調查，現階段不宜評論。

大律師陸偉雄表示，不評論個別案件，但若外國貨主發現訂購的貨物在港被盜，如涉案被告認罪，則毋須回港作證，若被告否認控罪，則可能要回港作證，確定貨物為該公司所有；另外，若貨物仍未轉手，案件完結後可取回，但若已轉手或售出一部分，則可能要透過民事程序，向被告及涉事單位索償，追討疏忽責任。

根據香港空運貨站有限公司的官方網頁，稱該公司為世界領先的空運貨站之一，設有世界級處貨設施、採用創新科技及提供高效服務，不從屬任何一家航空公司，是香港唯一獨立空運貨站營運商，其中立地位促使貨站為各航空公司客戶提供卓越可靠的處貨服務，員工總數達二千五百人，當中逾半已為貨站服務超過十年；貨運站除提供三千五百個航空貨箱儲存位置及一萬個散貨儲存位置外，更備有全面特殊貨件處理設施，可有效處理溫控貨物、貴重貨物及牲口等，處貨量每年可達三百五十萬公噸。

放番重野入去當冇事

若貨物仍未轉手，案件完結後可取回

呢D案如果審一年半載，拎得返都唔值原價啦

240部值2m
應該好多係iphone xs

其實諗深一層 都幾撚悲哀
香港地低下層想搵到舊首期嘅錢
就只有偷野
俾人捉到

呢D好難捉唔到喎,實多CCTV又唔係個個入得,一查就知邊個做

Insurance 應該賠左先

咁悲哀你咪幫下佢出首期囉

好難出手者 有哂code
你賣得去邊

一定係全部同款？

我自己都冇

on9 ，出錢買貨做生意果個唔撚慘呀? 試下你唔見左240部電話，又俾左2球野出黎，仲唔知幾時先有得扲番。 你會唔會想扲多少少出黎買起偷野條友?

保險賠啦

Hactl

一係撈偏門囉

中國籍男子

廢老響自己工作地頭偷幾百萬貨
真係好撚叻
覺得唔會有人周到佢?